%часто повторяющиеся команды
\newcommand{\pointsAndWord}[1]%
{%
    \ifstrequal{#1}{1}{1 балл}{%
        \ifstrequal{#1}{2}{2 балла}{%
            \ifstrequal{#1}{3}{3 балла}{%
                \ifstrequal{#1}{4}{4 балла}{#1 баллов}%
            }%
        }%
    }%
}

\newcommand{\assignementTitle}[3]{
\subsection{#1 (\pointsAndWord{#2})}
}

\newcommand{\assignementTitleT}[1]{
\subsection{#1}
}

\newcommand{\inputfmtSection}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Формат входных данных}
\end{center}
}

\newcommand{\outputfmtSection}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Формат выходных данных}
\end{center}
}

\newcommand{\markSection}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Система оценки}
\end{center}
}

\newcommand{\explaneSection}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Пояснения}
\end{center}
}

\newcommand{\exampleSection}{
\subsubsection*{Примеры}
}

\newcommand{\solutionSection}{
\subsubsection*{Решение}
}

\newcommand{\paramSection}{
\subsubsection*{Требования к числовым параметрам}
}

\newcommand{\explanationSection}{
\subsubsection*{Пояснения к ответу}
}

\newcommand{\answerMath}[1]{
\vspace{0.3cm}
\noindent\textbf{Ответ:} #1
}

\newcommand{\gradingSection}{
\subsubsection*{Способ оценки работы}
}

\newcommand{\commentsSection}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Комментарии}
\end{center}
}

\newcommand{\sampleTitle}[1]{
%\vspace{3mm}
\begin{center}
\noindent
\textit{Пример №#1}
\end{center}
%\vspace{3mm}
}

\newcommand{\codeExample}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Пример программы-решения}
\end{center}
}

\newcommand{\additionalCriteria}{
\begin{center}
\noindent
\textbf{Критерии оценки}
\end{center}
}

\newcommand{\stageTitle}[1]{
\subsection*{#1 этап}
}

\newcommand{\stageCriteria}{
\subsubsection*{Критерии прохождения этапа и начисления баллов}
}

\newcommand{\twoitems}[3]{
#1:
\begin{itemize}
  \item #2
  \item #3
\end{itemize}
}

\newcommand{\threeitems}[4]{
#1:
\begin{itemize}
  \item #2
  \item #3
  \item #4
\end{itemize}
}

\newcommand{\putImg}[3]{
\begin{figure}[!h]
\includegraphics[width=#1]{#2}
\centering
\caption{#3}
\end{figure}
}

\newcommand{\putImgForRef}[4]{
\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=#1]{#2}
\centering
\caption{#3}
\label{#4}
\end{figure}
}

\newcommand{\putImgWOCaption}[2]{
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=#1]{#2}
\centering
\end{figure}
}

\newcommand{\putTwoImg}[4]{
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=#1]{#2}
  \hfill
  \includegraphics[width=#3]{#4}
\end{figure}
}

\newcommand{\inputoutputTable}[0]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Стандартный ввод} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\addvbuffer[3pt]{\vinput}
\end{minipage} \\
\hline
\hline
\textbf{Стандартный вывод} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\addvbuffer[3pt]{\voutput}
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\outputTable}[0]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Стандартный вывод} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\addvbuffer[3pt]{\voutput}
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\inputTable}[0]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Стандартный вывод} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\addvbuffer[3pt]{\vinput}
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand*{\SoutionHomePath}{}
\newcommand{\includeSolutionIfExistsByPath}[1]{
\ifx\withsolution\undefined
\else
\renewcommand*{\SoutionHomePath}{#1}
\InputIfFileExists{\SoutionHomePath/solution.tex}{}{}
\fi
}

\newcommand{\inputPythonSource}{
Ниже представлено решение на языке Python3
\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}{\SoutionHomePath/source.py}
}

\newcommand{\inputPythonSourceAdditional}{
Ниже представлена вспомогательная программа на языке Python3
\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}{\SoutionHomePath/source.py}
}

\newcommand{\inputJavaSource}{
Ниже представлено решение на языке Java

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{java}{\SoutionHomePath/source.java}
}

\newcommand{\inputJSSource}{
Ниже представлено решение на языке JavaScriot

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{js}{\SoutionHomePath/source.js}
}

\newcommand{\inputCPPSource}{
Ниже представлено решение на языке C++

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{cpp}{\SoutionHomePath/source.cpp}
}

\newcommand{\inputCsSource}{
Ниже представлено решение на языке C\#

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{csharp}{\SoutionHomePath/source.cs}
}

\newcommand{\inputHaskellSource}{
Ниже представлено решение на языке Haskell

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{haskell}{\SoutionHomePath/source.cs}
}

\newcommand*{\GradingHomePath}{}
\newcommand{\includeGradingIfExistsByPath}[1]{
\ifx\withgrading\undefined
\else
\renewcommand*{\GradingHomePath}{#1}
\InputIfFileExists{\GradingHomePath/grading.tex}{}{}
\fi
}

\newcommand{\inputGradingScript}{
Для проверки результата использовался следующий код на языке Python3

\inputminted[fontsize=\footnotesize]{python}{\GradingHomePath/grading.py}
}

\newcommand{\inputGradingScriptCpp}{
Для проверки результата использовался следующий код на языке C++

\inputminted[fontsize=\footnotesize]{cpp}{\GradingHomePath/grading.cpp}
}

\newcommand{\threegrades}[3]{
\threeitems{За решение задачи начислялось}
{\textbf{#1 баллов}, если пройдена только первая группа тестов;}
{\textbf{#2 баллов}, если пройдена первая и вторая группы тестов;}
{\textbf{#3 баллов}, если пройдены все тесты.}
}

\newcommand{\twogrades}[2]{
\twoitems{За решение задачи начислялось}
{\textbf{#1 баллов}, если пройдена только первая группа тестов;}
{\textbf{#2 баллов}, если пройдены все тесты.}
}

\newcommand{\onegrade}[1]{
За решение задачи начислялось:
\begin{itemize}
  \item \textbf{#1 баллов}, если пройдены все тесты.
\end{itemize}
}

% от математиков %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\bs}{\backslash}
\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\Co}{\mathbb C}
\newcommand{\A}{\mathbb A}

\newcommand{\GA}{\mathfrak A}

\newcommand{\e}{\varepsilon}

\newcommand{\g}{\circ}

\newcommand{\got}[1]{{\mathfrak{#1}}}

\def\dfrac#1#2{\displaystyle\frac{#1}{#2}}

\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\def\divs{\,\lower.4ex\vdots\,}
\def\Skfrac#1#2{\left(\frac{#1}{#2}\right)}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5

\newcommand{\twoimage}[5]{
\begin{figure}[h]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{#1} \\#2}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{#3} \\#4}
\end{minipage}
\caption{#5}
%\label{wwwwwww}
\end{figure}
}

\newcounter{EpicCounter}
\newcommand{\newepic}[1]{%
  \stepcounter{EpicCounter}%
  \vspace{0.5cm}
  \noindent
  {\large%
  \textbf{EPIC-\padzeroes[2]{\decimal{EpicCounter}} #1}%
  }
  \vspace{0.5cm}
}

\newcommand{\USnum}{%
\padzeroes[3]{\decimal{USCounter}}%
}

\newcounter{USCounter}
\newcommand{\newuserstory}[1]{%
  \stepcounter{USCounter}%
  \vspace{0.3cm}
  \noindent
  {\large%
  \textit{US-\USnum\space #1}%
  }
  \vspace{0.3cm}
}

\newcounter{ACCounter}[USCounter]
\newcommand{\newcriteria}{%
  \stepcounter{ACCounter}%
  (AC-\USnum-\padzeroes[2]{\decimal{ACCounter}})
}

\newcommand{\scriptTitle}[0]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Имя скрипта} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}
\addvbuffer[3pt]{\scriptFile}
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\scriptExample}[1]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Использование скрипта} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}%
\addvbuffer[3pt]{\cmdLine}
\end{minipage} \\
\hline
\begin{minipage}[t]{0.9\columnwidth}
#1
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\acceptanceCriteria}[1]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Пример вызова команды \newcriteria} \\
\hline
\begin{minipage}{0.9\textwidth}%
\addvbuffer[3pt]{\output}
\end{minipage} \\
\hline
\begin{minipage}[t]{0.9\columnwidth}
\textit{Комментарий:} #1
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\func}[1]{\texttt{#1()}}

\newcommand{\contractAcceptanceCriteria}[1]{
\begin{tabular}{| l |}
\hline
\textbf{Ожидание к выполнению метода \newcriteria} \\
\hline
\begin{minipage}[t]{0.9\columnwidth}
#1
\end{minipage} \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\titlePage}[1]{
  \begin{titlepage}
    \vspace*{\stretch{1.0}}
        \begin{wrapfigure}{l}{0.5\linewidth}
            \vspace{-80pt}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=3cm]{tasks/NTI_logo_black}
            \end{center}
            \vspace{-40pt}
        \end{wrapfigure}
        
        \hspace{-90pt}\fontsize{28}{0}\textbf{Олимпиада НТИ}
        \vspace{1cm}

        \begin{center}
            \huge{Профиль: <<#1>>} \\
        \end{center}

        \noindent\large{7. Материалы заданий олимпиады школьников за 2018/19 учебный год, в том числе варианты заданий отборочного и заключительного этапов олимпиады, ответы на задания заключительного этапа, критерии определения победителей и призеров заключительного этапа олимпиады}
    \vspace*{\stretch{2.0}}
  \end{titlepage}
}

\newcommand{\titlePageA}[1]{
  \begin{titlepage}
    \vspace*{\stretch{2.0}}
    \begin{center}
        \huge{МАТЕРИАЛЫ ЗАДАНИЙ} \\
        \Large{командной инженерной олимпиады школьников} \\
        \Large{<<Олимпиада Национальной технологической инициативы>>} \\
        \large{Профиль: <<#1>>}
        
        \large{2018/2019 учебный год} \\
        \vspace{10cm}
        %\Large{2019 год}  
    \end{center}
    \vspace*{\stretch{2.0}}
  \end{titlepage}
}

\newcommand{\titlePageB}[1]{
  \begin{titlepage}
    \vspace*{\stretch{1.0}}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=9.71cm]{title}

        \vspace{1cm}
        \fontsize{15}{0.7cm}\textbf{МАТЕРИАЛЫ ЗАДАНИЙ}\\
        \vspace{0.2cm}
        \fontsize{15}{0.7cm}\textbf{командной инженерной олимпиады школьников}\\
        \vspace{0.2cm}
        \fontsize{15}{0.7cm}\textbf{«Олимпиада Национальной технологической инициативы»}\\
        \vspace{0.5cm}
        \fontsize{15}{0.7cm}\textbf{по профилю}\\
        \vspace{0.2cm}
        \fontsize{15}{0.7cm}\textbf{<<#1>>}\\
        \vspace{1.5cm}
        \fontsize{15}{0}2018/19 учебный год\\
        \vspace{9cm}
        \fontsize{15}{0}\textit{\textbf{http://nti-contest.ru}}
    \end{center}
    \vspace*{\stretch{2.0}}
  \end{titlepage}
}